Ajax - это такой метод построения веб-запросов, при котором обмен данными между сервером и браузером проходит так, что страница не обновляется.
В фоновом режиме. в данном методе через Javascript обновляется не вся веб страница, а только элемент с которым взаимодейстовал пользователь.